民陣元旦遊行後或留守政總

民陣元旦遊行後或留守政總

頭條

民陣昨與多位民主派人士擺街站，呼籲市民元旦遊行反對政治打壓。何柏佳攝

【一地兩檢割地】
【本報訊】民陣發起的元旦遊行獲發不反對通知書，由銅鑼灣東角道出發，以政府總部東翼前地為終點，屆時會舉行集會，多個民主派團體昨呼籲市民上街，守護香港。警方指主辦單位預計2,000人遊行，並指行政署會決定是否容許參加者超時在政總逗留，若有違法事件會介入協助，目前未評估東翼前地再被佔領的風險。民陣則指不排除留守。

明言倘清場「唔會咁易妥協」

民陣及多個民主派人士如公民黨陳淑莊、民主黨許智峯、人民力量陳志全及社民連梁國雄等昨晚在中環擺設街站，呼籲港人1月1日參加「守護香港元旦大遊行」。民陣召集人葉志衍指，人大常委前日粗暴通過一地兩檢草案，《議事規則》又遭建制派偷襲閹割，加上特首林鄭月娥可能在任期內推動23條，盼港人元旦遊行向政府表達反割地兩檢、反閹割議會、反政治打壓等訴求。

葉又指遊行雖已獲發不反對通知書，不反對集會進行至1月1日晚上11時59分，但行政署卻指當日是假期，公民廣場只開放至晚上6時半，說法有別於警方，會再跟進。問及行政署若當晚6時半要求警方清場，葉指「會傾向展示唔會咁易妥協嘅態度」，指政治寒冬下，「就算輸都要企喺度，而唔係跪喺度輸」。

梁國雄批評人大委會副秘書長李飛所謂「一言九鼎」，實際是「一言群狗頂，中共一言，香港一群狗喺度頂住」，並回應湯家驊有關一地兩檢無問題的言論，「我簡直唔認得佢（湯）咁滯，因為當時佢講嘢好清楚，𠵱家佢就變咗」。香港眾志周庭呼籲市民元旦上街，反對北京政府「打茅波」。

■記者林俊謙

相關新聞
陳文敏用愛麗絲故事諷一言九鼎論
頭條 3小時前

曾稱一地兩檢沒可能 湯家驊改口
頭條 3小時前

反駁人大常委一地兩檢決定 大律師公會轟回歸後最大倒退斥閹割《基本法》嚴重衝擊兩制法治
頭條 3小時前

一睇就知選舉又到了，
係時候又戲

哦

打曬開口牌>黑警standby曬>冇人>玩到12點1點收工>第二朝apple做頭版>下年繼續

今天我

元旦歌唱比賽加和理非非小組討論，咁精彩實要去玩玩了，第二日番工都精神d

有camping玩了

樓主實支持清場

留守,清場,然後上報